
Моменты, о которых часто забывают

Еще несколько моментов:

* Имена ресурсов — максимум 63 символа.
* Имена ресурсов могут состоять только из цифр, строчных букв, «-» или «.».
* Размер чарта — не более 1 МБ. Это особенно важно, если вы используете прикрепление файлов.
* В чарте есть функция для парсинга .tpl.
* Вы можете указать ресурсы, которые останутся после удаления деплоя чарта командой helm delete.

Всякий раз, когда вы устанавливаете chart, создается новая версия. Таким образом, один chart можно установить несколько раз в один и тот же кластер. И каждый из них 
может управляться и обновляться независимо. Поэтому правильно при установке задавать имя.

Если использовать флаг --keep-history, то история релизов будет сохранена. В этом случае, у Вас остается возможность запросить информацию о удаленном ранее релизе.

Стоит отметить, что Helm обрабатывает каждый файл в директории templates с помощью механизма рендеринга шаблонов Go. Helm расширяет язык шаблонов, добавляя в него ряд 
полезных функций для написания чартов. 

